# P2.3 → V5 Povezovanje na podatkovno bazo

V pripravah na vaje **V5** bomo razširili arhitekturo odjemalec/strežnik s **podatkovno bazo**, kjer bomo spoznali naslednje koncepte:

* [Chinook](https://github.com/lerocha/chinook-database) zbirko podatkov,
* [master-detail](https://en.wikipedia.org/wiki/Master%E2%80%93detail_interface) načrtovalski vzorec,
* podatkovna baza [SQLite](https://www.sqlite.org/),
* Node.js knjižnica [Express.js](http://expressjs.com/).